涉收黎智英錢無申報 梁國雄罪名不成立

剛於早前被褫奪立法會議員資格的社民連成員「長毛」梁國雄，涉嫌於2012至2016年擔任立法會議員期間，接受壹傳媒黎智英25萬港元的捐款後，未有向立法會申報，被廉政公署控告一項公職人員行為失當罪。案件今早(31日)於區域法院裁決，梁國雄約於早上9時25分抵達法院應訊，法官李運騰裁定梁國雄罪名不成立。

現年61歲的被告梁國雄，否認一項公職人員行為失當罪。控罪指，被告身為立法會議員，於2012年5月22日至去年6月23日期間，無合理辯解或理由，而故意及蓄意作出失當行為，即無向立法會申報或披露，或向立法會隱瞞，被告於2012年5月22日，透過Mark Simon從黎智英接受一筆25萬港元的款項。

777 釋出善意

真係好彩

都拎走左佢個議席
趕狗入窮巷都冇太大意義

都唔係，想佢永遠DQ

要拉拉民建聯喇，一幅畫5000萬，肥佬黎咁多年加埋都無咁多

依家係佢自己戶口收，如果係社民連收都一樣冇問題

政棍都係貪架啦

五毛呢
还不开工等什么
国家没出粮给你们吗？

激死班藍絲

好大命

有咩理由可以打到不成立

依家D官唔太能夠用常理去理解

反而呢d我認為死梗既case又會無事

宣誓就打橫黎行
收錢唔申報就冇事

自己入去睇

「經考慮所有證據後，法庭未能在毫無合理疑點的情況下信納控方已證明其案，即涉案的款項是給予身爲立法會議員的被告人本人的款項，而不是他代社民連所收的捐款。在這情況下，疑點利益歸於被告人。被告人獲判無罪。」

真心好on9.

換過角度睇，政府只係想搵方法dq佢，如果宣誓案唔入就用依單

哈哈哈！

只要個官想放人, 任何CASE都可以用呢句萬能 KEY 架！

算係D乜撚野理由黎？

即係證明唔到，筆錢係比長毛 或 長毛代收比社記。

咁好難打得入啵

算把啦你, 你出晒名啦

你地社民連今次好彩
共匪唔知乜原因放過你地

根本任何官鳩噏。

【長毛被控】梁國雄不申請訟費 官指決定明智

社民連前立法會議員梁國雄被指於2012年收受壹傳媒集團創辦人黎智英25萬元捐款後，未有向立法會申報，被控公職人員行為失當罪，法官今指控方舉證不足，裁定梁罪名不成立。梁一方將不會申請訟費，法官指這是明智決定，他又感謝各方大狀，並特別感謝控方有關法律方面的陳詞，稱「結果唔代表一切，總會有人贏總會有人輸」。

法官李運騰在判詞稱，控方第一證人總議會秘書梁紹基供稱，如議員代所屬團體收捐款不用申報，並舉出公民黨梁家傑為例子，法官認為這説法與辯方近似，但控方未有要求法官拒絕接納這説法。

法官又指黎智英曾透過Mark Simon另交了一張5萬元支票予梁，控方未有就該筆款項提檢亦沒有查問，法官亦考慮到社民連的一貫做法；此外法官認為如梁國雄真是代社民連收款，則非以議員身份收捐款，有關個人利益登記的守則第83條則不適用。

法官認為，根據銀行方面的證供，黎智英捐款的意圖是要捐給政黨。法官裁定唐姓女子可能真的是協助社民連處理財務，梁也將涉款過戶給她，可見除立會工作外亦信任她做其他工作。

另一方面，法官認為梁處理涉案款項與處理其他三筆款項的手法差不多，這支持到吳文遠供稱捐款交予梁即捐給社民連的説法。

法官指梁的行為並非不可疑，因為有關本票被一拆三，其中一張是給梁的，梁亦有份處理；但綜合全部案情後，法官未能肯定涉款是給身為議員的梁本人而非代社民連收，控方未能舉證長毛違反申報責任。

好好笑
社民連無銀行戶口?
你要捐錢比社民連, 唔直接開票抬頭寫社民連?
擺到明啦, 根本就梗硬黎, 李卓人嗰單仲離譜

長毛認自己做中國人 共產黨點會趕盡殺絕佢

米臭系
買少見少

藍絲都未係最嬲果班

見倒上面KK咁激動就知邊班柒頭最嬲

唔好當皇恩浩蕩咁好冇 呢單本來就好黎告得入 入到都唔會罰好重 關咩善意事

DQ左長毛之後

失業既社民連前政治助理都好火呢

釋出善意

各位社民連前政治助理

你地失業, 好大怨氣

我都好理解既

單野擺明係放水比長毛

放乜野水呀 首先長毛既收入同錢不嬲大部分都捐比黨 雖然黨既錢姐係佢既錢 仲有證明唔到啲錢既實施收益既話咁樣判不嬲就好合理 個個都講到皇恩浩蕩咁係想點

諗起村長每個月拎17K做議助，係出自納稅人時，就

村長陰公豬....

餓到補選

呢單野識得幾個律師frd都話入梗
咁都唔入即係送大禮啦又

該入不入
不該入的就入

第八十五條
香港特別行政區法院獨立進行審判，不受任何干涉，司法人員履行審判職責的行為不受法律追究。